Архитектура сервера:
====================


Модули сервера
--------------

Сервер выполнен в виде набора приложений (в терминах сервера - модулей) фреймворка Django, каждое из которых
предоставляет:

..  toctree::
    :maxdepth: 1

    references
    documents
    info_registers
    rest_api

* административный интерфейс


Модули платформы связаны зависимостями, которые учитываются при установке конкретного модуля


Сторонние модули
----------------

Для того, что бы сервер превратился в законченное коммерческое решение необходимы сторонние модули,
написанные под конкретную задачу и определяющие бизнес-логику управление доступом к данным. Это, в общем, очевидно.

Однако, менее очевидным, является тот факт, что набор таких сторонних модулей может быть для каждого узла кластера
своим. Такая возможность позволяет конфигурировать узел под конкретную задачу.

Хорошим примером может служить решение, в котором в публичной зоне находится узел со сторонним модулем
"Интернет-магазин", а в приватной - узлы с модулями "Служба тех. поддержки" и "Шлюз с товароучетной системой".
В таком решении все сторонние модули будут в состоянии опрерировать единым набором справочных данных, документов (если
они подлежат репликации) и состоянием регистров сведений. Разумеется, оперировать в той мере, в которой это
допускает решение.


Распределенная работа
---------------------

Сервер способен работать как в одиночном, так и в кластерном варианте. Хотя сервер не накладывает никаких ограничений,
в смысле выбора механизма репликации, однако несет "из коробки" свое решение на базе сервера очередей RabbitMQ

Сервер реплицирует между узлами большую часть (но не все) справочников, документы и состояния регистров сведений,
используя при этом парадигму "все узлы ведущие" (master-to-master).

Следует, однако, иметь ввиду, что если справочники и данные регистров реплицируются на все узлы и сразу же
при любой модификации данных, то документы реплицируются только "по требованию" и с явным указанием получателя.

Таким образом, допустимой является ситуация, когда один из узлов, к примеру, имеет информацию о состоянии товарных
запасов, но не имеет информации на основании каких документов этот запас формировался. Такая ситуация весьма удобна,
в случае если этот узел находится в публичной зоне и служит основой для интернет-магазина.
